{
    "385": {
        "problem": "채권을 발행할 수 있는 주체로 가장 거리가 먼 것은?",
        "problemDetail": null,
        "problemSelect": [
            "정부",
            "공기업",
            "주식회사",
            "개인사업자"
        ],
        "answer": "4",
        "solutionDetail": "정부, 공공기관, 특수법인, 주식회사 형태를 갖춘 기업도 외부에서 자금을 빌릴 때가 있는데, 이때 발행하는 차용증서를 채권이라고 한다. 다만 정부, 지방정부, 공공기관, 공기업 및 상법상의 주식회사만이 채권을 발행할 수 있다는 점에서, 개인도 발행할 수 있는 차용증서와 차이가 난다. "
    },
    "391": {
        "problem": "펀드투자 시 투자자가 납입한 대금을 관리하는 역할을 하는 금융회사는?",
        "problemDetail": null,
        "problemSelect": [
            "자산운용회사",
            "펀드판매회사",
            "자산보관회사(수탁회사)",
            "사무관리회사"
        ],
        "answer": "3",
        "solutionDetail": "펀드판매회사가 투자자에 판매한 수익증권 대금은 펀드를 설정하고 운용하는 자산운용사로 들어가는 것이 아니라, 자산보관회사(수탁회사)에서 관리한다. 자산운용회사가 파산할 경우에 투자자가 투자한 돈을 보호하기 위해서다. "
    },
    "395": {
        "problem": "대체투자와 가장 거리가 먼 것은?",
        "problemDetail": null,
        "problemSelect": [
            "헤지펀드",
            "사모펀드(PEF)",
            "벤처투자",
            "상장지수펀드(ETF)"
        ],
        "answer": "4",
        "solutionDetail": "대체투자로는 전통적 자산과 상관관계가 낮고 포트폴리오 효과가 좋은 원자재 투자가 있다. 다양한 자산에 다양한 전략을 사용하는 헤지펀드도 대체투자에 속한다. 성장 동력을 잃은 회사에 지분을 내고 경영에 직접 참여하여 기업 가치를 제고하는 경영 참여형 사모펀드(PEF)도 중요한 대체투자다. 성장 잠재력은 있으나 현재의 가치를 평가하기는 어려운 벤처 투자도 대체투자에서 차지하는 비중이 늘고 있다."
    },
    "405": {
        "problem": "최신 VR기술을 보유한 신생기업이 임직원에게 보상 차원에서 근무 연수에 따라 일정량의 회사 주식을 지급하는 스톡옵션 결정을 내렸다. 임직원들은 미리 정해진 가격으로 회사 주식을 살 수 있는 권리를 갖게 된 것이다. 경제적 실질이 스톡옵션과 유사한 금융투자상품은?",
        "problemDetail": null,
        "problemSelect": [
            "우선주",
            "액면분할",
            "ETN",
            "Call옵션"
        ],
        "answer": "4",
        "solutionDetail": "스톡옵션은 기업의 임직원에게 미리 정해진 가격으로 회사 주식을 살 수 있는 권리이다. 주가가 오를수록 스톡 옵션을 보유한 임직원이 얻을 수 있는 이익도 늘어난다. 때문에 임직원들에게 스톡 옵션은 회사의 성과를 공유할 수 있는 동기를 부여하며, 임직원 입장에서는 보너스로 인식된다. 지문 1의 우선주는 의결권이 제한된 주권이다. 지문 2의 액면분할은 액면가를 일정 배율로 나누는 행위이다. 지문 3의 ETN은 상장지수증권으로 기초자산의 성과에 수익이 연동되는 파생결합증권이다. 지문 4의 Call옵션은 일정 시점 후에 특정 가격으로 기초자산을 매입할 수 있는 권리이다. 스톡 옵션과 경제적 실질이 같다.\n"
    },
    "408": {
        "problem": "상장기업이 주주와 이해관계자, 그리고 일반인을 대상으로 주가에 영향을 미칠만한 사실을 공개적으로 밝히는 행위는?",
        "problemDetail": null,
        "problemSelect": [
            "공시",
            "공표",
            "공개",
            "매매"
        ],
        "answer": "1",
        "solutionDetail": "기업이 이해관계자와 일반인에게 주가에 영향을 미칠 만한 각종 사실을 공개적으로 밝히는 행위다. 공시는 사실성과 즉시성을 갖춰야만 투자자에게 올바른 정보를 신속하게 전달할 수 있다."
    },
    "415": {
        "problem": "주식가치의 적정성을 평가할때 활용하는 지표로 가장 거리가 먼 것은?",
        "problemDetail": null,
        "problemSelect": [
            "PER",
            "PBR",
            "PSR",
            "ELW"
        ],
        "answer": "4",
        "solutionDetail": "지문 1은 주가이익비율(또는 주가수익비율)으로, 주가를 주당 순이익으로 나눈 값이다.\n지문 2는 주가장부가치비율(또는 주가순자산비율)으로, 주가를 주당 순자산으로 나눈 값이다.\n지문 3은 주가매출비율으로 주가를 주당 매출액으로 나눈 값이다.\n지문 4는 파생결합증권의 하나인 주가워런트증권(Equity Linked Warrant)으로, 주식가치 평가지표와는 무관한 금융투자상품의 하나이다."
    },
    "418": {
        "problem": "기업의 재무제표에서 확인할 수 있는 항목으로 가장 거리가 먼 것은?",
        "problemDetail": null,
        "problemSelect": [
            "재무상태표",
            "현금흐름표",
            "주석",
            "산업연관표"
        ],
        "answer": "4",
        "solutionDetail": "재무제표는 기업의 모든 경영활동을 회계처리 방식으로 정리한 경영성적표이다. 재무제표는 크게 재무상태표와 손익계산서, 현금흐름표와 자본변동표, 그리고 주석으로 이루어진다.\n지문 1의 재무상태표는 자산/부채/자본으로 구성된 기업의 재무상태를 보여준다.\n지문 2의 현금흐름표는 일정 기간의 현금성 자산의 조달과 지출내역을 보여준다\n지문 3의 주석은 재무상태표 등의 보완설명 등 회계정책과 근거, 질적 정보 등 보충설명을 제공하는 참고사항이다.\n지문 4의 산업연관표는 한국은행이 작성하는 국민계정 분석도표로, 생산과정에 포함된 재화와 서비스의 생산과 처분을 경제활동별로 파악할 수 있는 표이다."
    },
    "419": {
        "problem": "기업의 재무비율 중 안정성 비율에 해당하는 것으로 가장 거리가 먼 것은?",
        "problemDetail": null,
        "problemSelect": [
            "자기자본이익률",
            "유동비율",
            "부채비율",
            "이자보상배율"
        ],
        "answer": "1",
        "solutionDetail": "재무비율은 기업의 재무제표 항목을 활용하여 기업의 경영성과와 안정성, 활동성 등을 평가할 수 있는 지표이다. 해당 기업의 경영성과를 직관적으로 이해할 수 있으며, 기업간 비교도 가능하다.\n지문 1의 자기자본이익률은 수익성 지표의 일부로, 자기자본 대비 순이익의 비율을 파악하여 투입된 자기자본 대비 이익을 얼마나 벌어들였는지를 파악하는 재무비율이다.\n지문 2의 유동비율은 단기부채의 상환능력을 파악할 수 있는 안정성 지표의 하나이다.\n지문 3의 부채비율은 자기자본 대비 부채를 얼마나 부담하고 있는 지를 파악하는 안정성 지표이다.\n지문 4의 이자보상배율은 부채에 대한 이자를 영업이익 내에서 어느 정도 감당하고 있는 지를 파악하는 안정성 지표이다.\n"
    },
    "420": {
        "problem": "기업의 재무비율 중 수익성을 판단할 수 있는 지표로 가장 적절한 것은?",
        "problemDetail": null,
        "problemSelect": [
            "유동비율",
            "이자보상배율",
            "자기자본이익률",
            "옵션가치"
        ],
        "answer": "3",
        "solutionDetail": "기업의 재무제표를 활용하여 수익성이나 안정성을 파악할 수 있는 지표가 재무비율이다. 재무 비율에는 수익성/안정성/성장성 등을 파악할 수 있는 지표들이 있다.\n지문 1의 산식은 단기부채의 상환능력을 파악할 수 있는 유동비율을 의미한다.\n지문 2의 산식은 이자비용을 영업이익으로 어느 정도 감당할 수 있는 보여주는 이자보상배율이다.\n지문 3은 투입한 자기자본 대비 순이익을 얼마나 발생하였는지를 파악하는 자기자본이익률으로서, 수익성 지표에 해당한다.\n지문 4는 옵션의 가치를 권리행사 실현여부(내재가치)와 실현가능성(시간가치)로 구분한 산식이다.\n"
    },
    "422": {
        "problem": "비상장기업의 주식을 증권시장에서 신규로 거래 가능하도록 하기 위해 해당 기업의 주식을 모집 또는 매출의 방식으로 발행하거나 매각하는 것은?",
        "problemDetail": null,
        "problemSelect": [
            "주주총회",
            "유상증자",
            "기업공개(IPO)",
            "액면분할"
        ],
        "answer": "3",
        "solutionDetail": "신규공모(Initial Public Offering) 또는 기업공개는 해당 기업의 주식을 (신주)모집하거나 (구주)매출하여 해당 기업을 주식시장에 공개하는 것을 의미한다. 구주매출은 기존 주주가 보유한 주식을 매각하는 방식이며, 신주모집은 기존 주주 이외 신주를 발행하여 투자자를 확보하는 방식이다.\n지문 1의 주주총회는 주식회사의 최고 의사결정기구로 주주가 참석하여 회사의 기본조직과 경영에 관한 중요한 사항을 의결하는 기관이다.\n지문 2의 유상감자는 지본금을 축소하면서 기존 주주에게 보상하는 방식이다.\n지문 4의 액면분할은 주식의 액면가를 일정 배율로 나누는 것을 말한다. 예를 들어 액면가 5,000원 주식을 액면가 1,000원으로 나누면, 기존보다 주식수가 5배 늘어난다.\n"
    }
}